<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>써드아이시스템 기술문서</title>
    <link>https://docs.3rdeyesys.com/</link>
    <description>Recent content on 써드아이시스템 기술문서</description>
    <generator>Hugo 0.124.0</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://docs.3rdeyesys.com/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
      <title>NAS 볼륨을 생성하고 Linux 서버에 마운트하기 가이드</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/storage/nas/linux-mount-guide/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/storage/nas/linux-mount-guide/</guid>
      <description>개요 linkNAS (Network Attached Storage)는 다수의 서버, 사용자가 함께 사용하는 네트워크 저장공간으로, 서버 간 데이터 공유, 대용량 스토리지, 유연한 용량 확대/축소, 스냅샷 백업 등이 필요한 경우에 주로 사용하며, Ncloud (네이버 클라우드) NAS 서비스의 주요 기능을 활용해 안전하고 편리하게 데이터를 관리할 수 있습니다.&#xA;이번 가이드에서는 NAS 볼륨을 생성하고, Linux 즉, Rocky Linux, Ubuntu 그리고 CentOS 서버에 동시에 마운트하는 방법을 정리해보겠습니다.&#xA;특징 link 용량: 500GB ~ 10,000GB까지 가능하며, 확장은 100GB단위로 가능 접근제어 설정 가능 스냅샷 설정: 자동생성의 경우 최대 7개까지 보관 가능 볼륨 암호화: 볼륨 단위로 AES-256 알고리즘 기반의 암호화 키를 사용하여 FIPS-140-2 레벨 1 수준의 암호화를 제공 모니터링 및 이벤트 설정 가능 서버 생성 linkNAS 볼륨을 마운트할 서버 3대를 Rocky Linux 8.</description>
    </item><item>
      <title>Ncloud (네이버 클라우드) 서버 정지 시 요금할인</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/server-operation-stop-price/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Nov 2020 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/server-operation-stop-price/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드)에서는 서버를 정지할 경우 일부 타입을 제외한 대부분의 서버에 대해 운영체제 설치를 위해 제공된 기본 디스크 요금만 청구가 되어 요금 할인이 됩니다.&#xA;추가 요금이 청구되는 서비스 link공인 IP, 로드밸런서, 추가 디스크, Security Monitoring, 추가 Network Interface 등 서버에 연결된 다른 유료 서비스의 경우 서버가 정지되어도 정상 청구됩니다.&#xA;요금 할인 횟수와 서버 정지 기한 link 요금이 할인되는 서버의 경우 1회 최대 90일, 12개월 누적 최대 180일까지만 서버를 정지할 수 있습니다.</description>
    </item><item>
      <title>Ncloud Cloud Log Analytics에서 수집하는 로그 유형</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/management/cloud-log-analytics/cla-template-info/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/management/cloud-log-analytics/cla-template-info/</guid>
      <description>개요 linkCloud Log Analytics는 네이버 클라우드 플랫폼의 여러 서비스에서 발생하는 다양한 로그들을 한 곳에 모아 저장하고 손쉽게 분석하게 해주는 서비스입니다.&#xA;로그 템플릿 종류 linkCloud Log Analytics에서 수집하는 각 종 서비스의 로그 템플릿 종류는 다음과 같습니다.&#xA;Server SYSLOG Apache 로그(Access log, Apache Error Log) MySQL 설치형 상품의 로그(Error Log, Slow Log) Microsoft SQL Server 설치형 상품의 Error Log Tomcat 로그(Catalina Log) Windows 서버의 Event Log Windows 서버의 각종 text 형식의 로그 Cloud DB for MySQL 로그 Cloud DB for MSSQL 로그 Cloud DB for MongoDB 로그 Cloud DB for PostgreSQL 로그 Application Server Launcher 로그 Application Load Balancer 로그 Search Engine Service 로그 Cloud Data Streaming Service 로그 Bare Metal Server 로그 Ncloud Kubernetes Service Audit 로그 그외 템플릿으로 제공되지 않는 로그도 Custom Log 기능으로 직접 대상 로그를 지정해서 수집할 수 있습니다 지원 운영 체제 link지원하는 운영 체제는 다음과 같습니다.</description>
    </item><item>
      <title>Ncloud Cloud Log Analytics 설정 가이드</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/management/cloud-log-analytics/basic-guide/</link>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/management/cloud-log-analytics/basic-guide/</guid>
      <description>개요 linkCloud Log Analytics는 Ncloud(네이버 클라우드)가 제공하는 여러 서비스에서 발생하는 다양한 로그들을 한 곳에 모아 저장하고 손쉽게 분석할 수 있는 서비스로, 검색 기능을 이용해 여러 종류의 로그를 한 곳에서 한번에 조회하고 분석할 수 있어 효과적인 로그 관리가 가능합니다.&#xA;로그 템플릿 종류 linkCloud Log Analytics는 텍스트 형식으로 생성되는 모든 종류의 로그 데이터 파일을 수집할 수 있는데, 사전에 제공되는 로그 템플릿 종류는 다음과 같습니다.&#xA;Server SYSLOG Apache 로그(Access log, Apache Error Log) MySQL 설치형 상품의 로그(Error Log, Slow Log) Microsoft SQL Server 설치형 상품의 Error Log Tomcat 로그(Catalina Log) Windows 서버의 Event Log Windows 서버의 각종 text 형식의 로그 Cloud DB for MySQL 로그 Cloud DB for MSSQL 로그 Cloud DB for MongoDB 로그 Cloud DB for PostgreSQL 로그 Application Server Launcher 로그 Application Load Balancer 로그 Search Engine Service 로그 Cloud Data Streaming Service 로그 Bare Metal Server 로그 Ncloud Kubernetes Service Audit 로그 그외 템플릿으로 제공되지 않는 로그도 Custom Log 기능으로 직접 대상 로그를 지정해서 수집할 수 있습니다 지원 운영 체제 link지원하는 운영 체제는 다음과 같습니다.</description>
    </item><item>
      <title>록키 리눅스(Rocky Linux) 8.8에 NginX 최신 버전 설치하기</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/rocky-linux/nginx-latest-version-install-on-rocky-linux-8.8/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/rocky-linux/nginx-latest-version-install-on-rocky-linux-8.8/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드)에서 제공하는 Rocky Linux (록키 리눅스) 최신 서버이미지인 8.8버전에서 일반적인 방법으로는 NginX 최신 버전을 설치할 수 없는 경우가 있어서, 어떻게 하면 최신 버전을 설치할 수 있는지 소개해보려고 합니다.&#xA;서버 준비 link&#xD;패키지 업데이트 link우선 패키지 관련한 보안-버그 수정 사항만 최소한으로 업데이트를 해보겠습니다.&#xA;dnf -y upgrade-minimal&#xD;NginX 최신 버전 확인 linkNginX 공식 사이트에서 2024-05-08 기준 최신 버전 정보를 확인해보면 다음과 같습니다.&#xA;⁃ https://nginx.org/&#xD;[2024-04-23] nginx-1.26.0 stable version [2024-04-16] nginx-1.</description>
    </item><item>
      <title>Ncloud에서 제공하는 록키 리눅스(Rocky Linux) 서버 소개</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/rocky-linux/basic-guide/</link>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/rocky-linux/basic-guide/</guid>
      <description>개요 linkRocky Linux (록키 리눅스)는 CentOS의 서비스 지원 종료로 대안으로 떠오른 CentOS 기반의 리눅스 OS입니다.&#xA;Ncloud (네이버 클라우드)는 이 록키 리눅스의 핵심 파트너로 선정되어 국내에서 록키 리눅스 인프라와 기술지원을 위해 협력해왔고, 드디어 Ncloud 콘솔에서 록키 리눅스를 제공하기 시작했기에 간단하게 소개해보려고 합니다.&#xA;제공 버전 linkNcloud에서는 현재 Rocky Linux 8.6 버전과 8.8 버전을 VPC 환경에서 제공하고 있습니다. 여기서는 8.6 버전을 기준으로 소개해보겠습니다.&#xA;설치할 소프트웨어 link록키 리눅스 서버를 실행하고 보통 자주 사용하게 되는 아래의 소프트웨어들을 설치하고 확인해보겠습니다.</description>
    </item><item>
      <title>Ncloud VPC 환경에서 무료 서버(Micro Type) 이용하는 방법</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/vpc/micro-type-server-create/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/vpc/micro-type-server-create/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드)는 체험 및 테스트 용도로 최초 결제 수단 등록 월부터 1년간 무료로 사용할 수 있는 Micro 타입 서버를 제공하고 있습니다. 전에는 Classic 환경에서만 이용할 수 있었는데, 최근 업데이트 이후 VPC 환경에서도 이용할 수 있게 되었기에, VPC 환경에서 무료 서버인 Micro 타입 서버를 생성하는 과정을 정리해보겠습니다.&#xA;Micro 타입 서버 특징 link 스펙: vCPU 1개, 메모리 1GB 계정당 1대만 이용 가능 체험용으로 가용성 및 성능 보장 불가 거주지 국가가 한국인 경우만 제공 신규 가입 후 최초 결제 수단 등록 월부터 1년간 무료 제공, 1년이 지나면 월요금제로 과금 최초 결제 수단 등록 월은 포털 마이페이지 &amp;gt; 결제수단 관리에서 확인 Network Interface는 1개만 이용 가능 3세대(g3) 서버로 KVM 하이퍼바이저 기반의 서버만 제공 기본 스토리지는 10 GB까지만 무료이며, 용량을 늘리거나 추가하는 스토리지의 경우 유료 과금 서버 생성 link[VPC] 환경에서 서버(Server)를 생성하려면 사전에 [VPC]와 [Subnet]이 생성되어 있어야 하는데, 혹시 처음 [VPC] 환경에 접속하셔서 [VPC]와 [Subnet]이 존재하지 않는 경우는 아래 문서를 보고 미리 생성하고 오셔야 합니다.</description>
    </item><item>
      <title>Ncloud VPC 환경에서 서버 생성하는 방법</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/vpc/server-create/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/compute/vpc/server-create/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드) VPC환경에서 서버를 생성하는 순서를 정리해보겠습니다.&#xA;얼마전 업데이트에서 서버 생성 콘솔 화면에 큰 변화가 생겼기에 그 내용까지 함께 포함했습니다.&#xA;서버 생성 순서 linkVPC 환경에서 서버를 생성하려면 Subnet 설정 등 사전에 미리 설정해야 하는 것과 서버 생성 후에 설정해야 하는 것들이 있는데, 순서대로 정리하고 아래쪽에서 차례대로 살펴보겠습니다.&#xA;VPC 설정 Subnet 설정 서버 생성&#xA;3-1. 서버 인증키 설정 ACG (방화벽) 설정 VPC 설정 linkVPC (Virtual Private Cloud) 즉, 클라우드 상에서 논리적으로 격리된 고객 전용 네트워크 공간을 먼저 생성하고 해당 공간에 서버를 생성하게 됩니다.</description>
    </item><item>
      <title>Ncloud Security Monitoring WAF 서비스 요금 정보</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/security/security-monitoring/waf-price-info/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/security/security-monitoring/waf-price-info/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드) Security Monitoring 서비스는 무료인 Basic 서비스와 유료인 Managed 서비스가 있고, 그 중에서 유료 서비스인 Managed 서비스는 IDS, Anti-DOS, WAF, Anti-Virus, IPS 등 4가지 서비스를 모두 제공하고 있는데 그 중에서 WAF(Web Application Firewall) 서비스의 이용 요금 구성과 신청 시 주의 사항에 대해 정리해보겠습니다.&#xA;구성 linkWAF 서비스 장비는 [WAF VM + WAF LB]로 구성되어 있습니다. 따라서 사용 요금도 WAF VM 요금과 WAF LB 요금이 별도로 청구됩니다.&#xA;요금 link&#xD;상품명&#xD;과금 구간 (Mbps)&#xD;가격 (월 요금, VAT별도)&#xD;비고&#xD;Multi</description>
    </item><item>
      <title>Ncloud Clova OCR - Template OCR API 연동 PHP 샘플 예제</title>
      <link>https://docs.3rdeyesys.com/docs/ai-services/clova-ocr/template-ocr-api-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
      <guid>https://docs.3rdeyesys.com/docs/ai-services/clova-ocr/template-ocr-api-guide/</guid>
      <description>개요 linkNcloud (네이버 클라우드) [Clova OCR]은 전송한 문서나 이미지를 인식하여 사용자가 지정한 영역의 텍스트와 데이터를 정확하게 추출하는 서비스입니다. 여기서는 API를 이용해서 Template OCR로 [사업자등록증]을 인식하는 예제를 PHP 코드로 정리해보겠습니다.&#xA;서비스 배포 link테스트는 Template을 미리 생성한 상태에서 진행해보겠습니다. Template 생성 방법은 아래 링크의 문서에서 확인하시면 됩니다.&#xA;⁃ Ncloud Clova OCR 서비스 중에서 Template OCR 사용 방법&#xD;[배포 관리]에서 [서비스 배포] 버튼을 클릭해서 해당 템플릿을 서비스 배포합니다. 서비스 배포 확인 팝업창에서 [확인] 버튼을 클릭합니다.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>